巴西監獄暴動 16囚犯遭斬首57死

（中央社里約熱內盧29日綜合外電報導）巴西官員表示，巴西北部一座監獄今天發生獄內兩大黑幫囚犯血腥衝突，已至少57名囚犯喪命。

這是數月以來巴西第2起大規模監獄暴動，其中有16名囚犯被斬首，再次撼動早因監獄人滿為患、動輒出現血腥暴動而瀕臨崩潰的巴西獄政體系。

巴拉（Para）州一名官員告訴法新社，這場發生於阿塔米拉地方矯治中心（Altamira Regional Recovery Center）獄內的火拚，是在當地時間29日上午7時。

歷時數小時的火拚期間，囚犯一度挾持兩名獄警作為人質，但這些人質最終獲釋。

巴西電視台播出的影像顯示，監獄建築冒出濃煙，有人坐在建物的屋頂。還有影像顯示，建物裡竄出的烈焰都快燒到屋頂上與坐在監獄外頭地面的人，畫面裡的人看起來似乎都是囚犯。

官員表示，很多囚犯恐都是因濃煙窒息而死。（譯者：陳亦偉）1080730

外國暴徒示範咩叫暴動

屌 唔撚明點解可以告暴動
逼人真暴動咁話架姐 真係on99

有線報嚴重騷亂

去監獄出面放火救翻班義士出黎有無得諗

香港就暴動
香港嚴重過佢地好多

國際笑話： 香港暴動

香港暴動特色：掉下野佔路 對面狂放過期嗺淚彈 橡膠布袋彈